中共外交部仲咩事

創立一個「精日」的terms 形容一批人具備的思想

精日：精神上是日本人，實際上是中國人的中國人

然後猛攻精日分子

內地青年自視日人 穿軍服辱華
王毅：「精日分子」是敗類

【全國兩會】
中國外長王毅昨出席兩會記者會，談及中國外交最新發展。記者會完結後，有內地記者高喊王外長，如何看待近來「精日分子」（精神自視為日本人）不斷挑釁民族底線的行為時，他聽罷一改輕鬆，嚴厲用手一揮，怒斥他們是「中國人的敗類」。全國政協委員成龍等38人聯署提案，設立《中華人民共和國國格與中華民族尊嚴保護法》，嚴懲侮辱中華民族尊嚴的行為。

內地近月先後有年輕人穿日本軍服在抗日遺址拍照，又發表「南京大屠殺死得太少」等辱華言論，引起全國網民憤怒。《環時》上月報道內地精日分子約1,000名網民，公開辱華不足10人，但精日卻在兩會炒熱到國家民族級別。

內地媒體《現代快報》的記者在王離場之際大聲提問：「外長，對近來『精日分子』不斷挑釁民族底線的行為，你怎麼看？」王聽到問題後立即停下，一改輕鬆神息，嚴厲用手一揮，怒斥精日分子行為為「中國人的敗類」。

王毅在會上亦談中日關係，指中日難得的改善勢頭，表示歡迎。他強調只要日方認同中國的發展，中國願意與日方回到健康、穩定的發展軌道。

「你着急了」回應中梵問題

王毅又在通道回答了香港親中報紙有關中梵建交問題，巧妙回答說「你着急了。」

內媒亦發動輿論機器，瘋傳王毅言論，齊聲炮轟精日，有官媒認為「黨和政府要重拳出擊，以壯士扼腕的態度加以嚴懲」。成龍等38名全國政協更緊急聯署提案成立《中華人民共和國國格與中華民族尊嚴保護法》，將嚴重侮辱中華人民共和國國格、侵犯中華民族尊嚴、侮辱民族英雄、革命先烈，或宣揚日本軍國主義等，納入刑法處罰的範疇。有心水清的網民指：「估計精日在從今往後會是一頂百試百靈的帽子」、「這個詞的定義將很快陷入通詞膨脹，從小範圍的行話變成批鬥帽子」
。
學者：反精日如打港獨

時事評論員劉銳紹向《蘋果》表示，內地「精日、精美（國）、精英（國）」的人士多不勝數，與習近平強調民族復興大相逕庭，甚至抵禦習思想，官方揚言打擊其他思想，實想鞏固思想統治。不過他認為中共鬥爭為綱，高調打壓一群不知是否存在的團體，情況有如打港獨一樣，不排除變成亂扣帽子，激起人民強烈反彈。

新華社/中央社

仇視中國人
有別於崇日哈日

【話你知】
以往中國談崇日、哈日，近年出現「精日」一詞，官方指「精日分子」是「精神上把自己視同為日本人，崇尚日本達到仇視中國人的群體」。

QQ群談軍服 日本文化

《環球時報》上月發佈有關「精日」的調查，指崇日及哈日與精日不同，前兩者只是喜歡日本文化，但精日則是「崇拜日本達到仇視中國人民，仇視中華民族，以身為中國人為恥的群體」。

這批人在QQ群極為活躍，主要分為軍服圈、鍵政圈及惡俗圈，鍵政圈多發表親日的政治觀點，惡俗圈則講日本文化，但討論的結論都是「日本的人種優越」。平時圈裏人會主動去各大動漫展物色和發展成員，外人要入圈則要暗號，否則不能加入。官媒估計，軍服圈大概有1,000人，認為出現原因是中國年輕人不懂歷史，熱愛日本動漫有關。不過，熟識日本文化的作家健吾向《蘋果》指，中國人的身份認同來自利益，只要無利益就不會承認自己為中國人，相信真正精日的中國人是極少數，官方小題大做。

《蘋果》記者

中共外交部部長王毅怒斥「精日分子」：中國人的敗類

中共外交部長王毅毅8日上午在記者會上痛批精神上把自己視同為日本人的「精日份子」是「中國人的敗類」。 人民日報

「精日」分子成了過街老鼠。中國外長王毅8日上午在記者會上痛批其是「中國人的敗類」，下午數十位政協委員提案，要求立法懲治中國人的敗類。

「精日」是「精神日本人」的簡稱，指精神上把自己視同為日本人，是網上流行用語。

正確叫法係「崇優」